【周庭被DQ】環時：宣揚極端思想就不能成議員 不與國家憲法對抗 反對派政治空間還是很大

香港眾志周庭被取消資格無法參選立法會，《環球時報》今發表社評指出，周庭一直推動本土化思潮，宣揚「民主自決」，通常被看成港獨的隱晦說法。社評認為，事件是一種警示，顯示宣揚極端思想就不能成議員，但文章認為只要不與國家憲法對抗，反對派政治空間還是很大。

文章認為，反對派則對取消周庭的參選資格表示不滿，認為這「侵犯了香港公民的被選舉權」。

社評提到，香港的體制下，官方依法作出的決定通常會遭到部分力量的反對，看來在一段時間里這就是常態。只要決定能推進得下去，香港的體制能順利運轉，「事情就應算達標了。讓反對派也都公開表達心悅誠服，這完全不現實。」

社評指出，只要立法議員補選能夠順利進行，周庭和她的支持者抗議就抗議吧，「這個過程一波三折，但這就是與內地實行不同制度的香港。還有「一地兩檢等也是一樣，它符合基本法，但是香港反對派鬧。一方面阻止不了反對派鬧，一方面『一地兩檢』還要依法推進，那麼最後的結果大概最重要。」

文章認為，前些年一些極端反對派人士挑戰基本法的權威，導致了香港政壇的一些混亂，以至於少數立法會議員敢於藐視、褻瀆宣誓就職儀式，對香港全社會造成惡劣的示範。對街頭示威的管理也一度失控，「佔領運動」肆無忌憚，「在人大釋法以後，香港出現了撥亂反正，基本法的權威在重新樹立起來。」

文章認為，周庭被取消參選資格，也是一種警示。宣揚極端思想固然可以出風頭，但是出那種風頭就要損失成為立法會議員的機會，這個道理今後會更加清楚，「想吃飯就不能掀餐桌。香港反對派是中央管轄之下一個特別行政區的內部反對派，他們不具有挑戰憲制性原則的權利，而應在特區內部事務上扮演反對派的角色…把基本法真正搞清楚，拋棄與國家憲法對抗的幻想之後，香港反對派會發現，他們的政治空間還是很大的。沒有活躍反對派的香港就不是香港，反對派越界挑戰國家政治法律秩序的香港，同樣不是推行『一國兩制』所期待的那個香港。」

咩係極端嘛任你講，懶係講道理咁

中國有反對派?
笑死人

姐係話民主黨係中共認可既反對派呀

根本雨傘之後就決定清算一整代人

只有認同我的人才能反對我